\documentclass[../restaurant.tex]{subfiles}
\documentclass[../reportRES.tex]{subfiles}
\subsubsection{Giới thiệu trang web foody.vn}
Foody là cộng đồng tin cậy cho mọi người có thể tìm kiếm, đánh giá, bình luận các địa điểm ăn uống: nhà hàng, quán ăn, cafe, bar, karaoke, tiệm bánh, khu du lịch... tại Việt Nam - từ website hoặc ứng dụng di động. Tất cả thành viên từ Bắc đến Nam, Foody kết nối những thực khách đến với các địa điểm ăn uống lớn nhỏ cả đất nước.
\subsubsection{Quy trình thực hiện thu thập dữ liệu}
\paragraph{Chuẩn bị}\mbox{}\\
Dữ liệu được thu thập sử bằng NodeJS. Ta sẽ cần chuẩn bị các công cụ và tải những thư viện sau:
\begin{itemize}
	\item NodeJS bản mới nhất (v6.10.3 LTS)
	\item NPM bản mới nhất (v3.10.10)
	\item Package \textit{request}
\end{itemize}
\paragraph{Thực hiện thu thập dữ liệu}\mbox{}\\

\begin{enumerate}
	\item Truy cập vào đường dẫn: \href{url}{http://www.foody.vn}.\\
	Đây là trang chủ của hệ thống, trang hiển thị thông tin về các địa điểm ăn uống mới nhất của một thành phố (ở đây là thành phố Hồ Chí Minh)
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/foody.vn/trangchu.png}
		\caption{Trang chủ của foody.vn}
	\end{figure}
	
	\item Trong phần bộ lọc chọn mục: \textbf{nhà hàng}.\\
	Hệ thống sẽ hiển thị danh sách các nhà hàng trong TP.Hồ Chí Minh.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/foody.vn/nhahang.png}
		\caption{Lọc danh sách các nhà hàng}
	\end{figure}
	
	\item Chọn vào phần xem tiếp kết và mở Development tools của trình duyệt để xem request gửi đi, khi đó ta sẽ bắt đc POST request gửi lên server có url là: \textbf{https://www.foody.vn/ho-chi-minh/nha-hang} với các tham số \textbf{ds, page, provinceId,...} như ảnh.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{ds}: là loại địa điểm cần lọc, ở đây là \textbf{nhà hàng (Restaurant)}.
		\item \textbf{page}: trang hiện tại đang xem.
		\item \textbf{provinceId}: Id của tỉnh/thành phố, ở đây có giá trị là 217 tương ứng với TP. Hồ Chí Minh.
	\end{itemize}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{crawl/images/foody.vn/request.png}
		\caption{Phân tích request gửi lên hệ thống}
	\end{figure}
	
	\item Băng cách kiểm tra mã nguồn trang ta tìm thấy danh sách các tỉnh/thành phố cùng với id như trong hình.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\linewidth]{crawl/images/foody.vn/tinhthanh.png}
		\caption{danh sách các tỉnh/thành phố}
	\end{figure}
	
	\item Ta gửi các request đến hệ thống theo tên thành phố và ds là \textbf{Restaurant}, provinceId tương ứng với id của tỉnh/thành phố với số trang tăng theo từng request cho tới khi nhận đc request bị trùng lặp với request trước đó:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\linewidth]{crawl/images/foody.vn/parse.png}
		\caption{Thông tin trả về của request}
	\end{figure}

	Ở đây ta lấy các thông tin gồm: tên (name), địa chỉ (address), tọa độ (lat, long), số điện thoại (phone), đánh giá (AvgRating) của mỗi cửa hàng.
	
	Làm liên tục như vậy với các thành phố khác để lấy thông tin các của hàng tương ứng của từng thành phố. 
	
	Sau khi lọc và lấy đầy đủ thông tin, ta xuất dữ liệu ra excel để cho việc xử lí sau này.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{crawl/images/foody.vn/excel.png}
		\caption{Trích xuất ra excel}
	\end{figure}
	
\end{enumerate}
